{"id":80,"date":"2020-06-10T09:54:04","date_gmt":"2020-06-10T09:54:04","guid":{"rendered":"https:\/\/pabanal.fr\/?page_id=80"},"modified":"2020-06-10T09:54:04","modified_gmt":"2020-06-10T09:54:04","slug":"mentions-legales","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/pabanal.fr\/mentions-legales\/","title":{"rendered":"Mentions l\u00e9gales"},"content":{"rendered":"<p><strong>Identification<\/strong><\/p>\n<p>Sur le site d&#8217;une soci\u00e9t\u00e9, on doit avoir les mentions suivantes&nbsp;:<\/p>\n<ul>\n<li>D\u00e9nomination sociale ou raison sociale<\/li>\n<li>Adresse du si\u00e8ge social<\/li>\n<li>Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone et adresse de courrier \u00e9lectronique<\/li>\n<li>Forme juridique de la soci\u00e9t\u00e9 (SA, SARL, SNC, SAS, etc.)<\/li>\n<li>Montant du capital social<\/li>\n<li>Nom du directeur ou du codirecteur de la publication et celui du responsable de la r\u00e9daction s&#8217;il en existe<\/li>\n<li>Nom, d\u00e9nomination ou raison sociale et adresse et num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone de l&#8217;h\u00e9bergeur de son site<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Activit\u00e9<\/strong><\/p>\n<p>Pour une activit\u00e9 artisanale, la mention obligatoire sur le site est&nbsp;:<\/p>\n<ul>\n<li>Num\u00e9ro d&#8217;inscription au r\u00e9pertoire des m\u00e9tiers<\/li>\n<li>ou num\u00e9ro d&#8217;inscription au registre des entreprises des chambres de m\u00e9tiers dans les d\u00e9partements de la Moselle, du Bas-Rhin et du Haut-Rhin.<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Mentions relatives \u00e0 l&#8217;utilisation de cookies<\/strong><\/p>\n<p>Un cookie est un petit fichier informatique, un traceur. Il permet d&#8217;analyser le comportement des usagers lors de la visite d&#8217;un site internet, de la lecture d&#8217;un courrier \u00e9lectronique, de l&#8217;installation ou de l&#8217;utilisation d&#8217;un logiciel ou d&#8217;une application mobile.<\/p>\n<p>Les \u00e9diteurs de sites ou d&#8217;applications qui utilisent des cookies doivent&nbsp;:<\/p>\n<ul>\n<li>informer les internautes de la finalit\u00e9 des cookies,<\/li>\n<li>obtenir leur consentement,<\/li>\n<li>fournir aux internautes un moyen de les refuser.<\/li>\n<\/ul>\n<p>La dur\u00e9e de validit\u00e9 du consentement donn\u00e9 dans ce cadre est de 13 mois maximum.<\/p>\n<p><strong>Mentions relatives \u00e0 l&#8217;utilisation de donn\u00e9es personnelles<\/strong><\/p>\n<p>Les sites qui utilisent des donn\u00e9es personnelles doivent obligatoires mentionner les informations suivantes&nbsp;:<\/p>\n<ul>\n<li>Coordonn\u00e9es du d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la protection des donn\u00e9es (DPO ou DPD) de l&#8217;organisme, s&#8217;il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9, ou d&#8217;un point de contact sur les questions de protection des donn\u00e9es personnelles<\/li>\n<li>Finalit\u00e9 poursuivie par le traitement auquel les donn\u00e9es sont destin\u00e9es<\/li>\n<li>Caract\u00e8re obligatoire ou facultatif des r\u00e9ponses et cons\u00e9quences \u00e9ventuelles \u00e0 l&#8217;\u00e9gard de l&#8217;internaute d&#8217;un d\u00e9faut de r\u00e9ponse<\/li>\n<li>Destinataires ou cat\u00e9gories de destinataires des donn\u00e9es<\/li>\n<li>Droits d&#8217;opposition, d&#8217;interrogation, d&#8217;acc\u00e8s et de rectification<\/li>\n<li>Au besoin, les transferts de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel envisag\u00e9s \u00e0 destination d&#8217;un \u00c9tat n&#8217;appartenant pas \u00e0 l&#8217;Union europ\u00e9enne<\/li>\n<li>Base juridique du traitement de donn\u00e9es (c&#8217;est-\u00e0-dire ce qui autorise l\u00e9galement le traitement : il peut s&#8217;agir du consentement des personnes concern\u00e9es, du respect d&#8217;une obligation pr\u00e9vue par un texte, de l&#8217;ex\u00e9cution d&#8217;un contrat notamment)<\/li>\n<li>Mention du droit d&#8217;introduire une r\u00e9clamation (plainte) aupr\u00e8s de la <abbr tabindex=\"0\" title=\"Cnil&nbsp;:&nbsp;Commission nationale de l'informatique et des libert\u00e9s\" data-acronyme=\"R34268\" data-original-title=\"Cnil&nbsp;:&nbsp;Commission nationale de l'informatique et des libert\u00e9s\">Cnil<\/abbr><\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Identification Sur le site d&#8217;une soci\u00e9t\u00e9, on doit avoir les mentions suivantes&nbsp;: D\u00e9nomination sociale ou raison sociale Adresse du si\u00e8ge social Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone et adresse de courrier \u00e9lectronique Forme juridique de la soci\u00e9t\u00e9 (SA, SARL, SNC, SAS, etc.) Montant du capital social Nom du directeur ou du codirecteur de la publication et celui du&hellip; <\/p>\n<p class=\"toivo-read-more\"><a href=\"https:\/\/pabanal.fr\/mentions-legales\/\" class=\"more-link\">Lire la suite <span class=\"screen-reader-text\">Mentions l\u00e9gales<\/span><\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"ngg_post_thumbnail":0,"footnotes":""},"class_list":{"0":"post-80","1":"page","2":"type-page","3":"status-publish","5":"entry"},"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Mentions l\u00e9gales &ndash; Pabanal<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/pabanal.fr\/mentions-legales\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Mentions l\u00e9gales &ndash; Pabanal\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Identification Sur le site d&#8217;une soci\u00e9t\u00e9, on doit avoir les mentions suivantes&nbsp;: D\u00e9nomination sociale ou raison sociale Adresse du si\u00e8ge social Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone et adresse de courrier \u00e9lectronique Forme juridique de la soci\u00e9t\u00e9 (SA, SARL, SNC, SAS, etc.) Montant du capital social Nom du directeur ou du codirecteur de la publication et celui du&hellip; Lire la suite Mentions l\u00e9gales\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/pabanal.fr\/mentions-legales\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Pabanal\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/pabanal.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/header_web_sharing.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"923\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"312\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/pabanal.fr\/#organization\",\"name\":\"PABANAL\",\"url\":\"https:\/\/pabanal.fr\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/pabanal.fr\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/pabanal.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/LOGO_FULL_COLOR.png?v=1607195827\",\"width\":2132,\"height\":497,\"caption\":\"PABANAL\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/pabanal.fr\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/pabanal.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/pabanal.fr\/\",\"name\":\"PABANAL\",\"description\":\"\\u00c9b\\u00e9nistes | Concepteurs | Cr\\u00e9ateurs\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/pabanal.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/pabanal.fr\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/pabanal.fr\/mentions-legales\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/pabanal.fr\/mentions-legales\/\",\"name\":\"Mentions l\\u00e9gales &ndash; Pabanal\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/pabanal.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-06-10T09:54:04+00:00\",\"dateModified\":\"2020-06-10T09:54:04+00:00\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/pabanal.fr\/mentions-legales\/\"]}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/pabanal.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/80","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/pabanal.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/pabanal.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/pabanal.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/pabanal.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=80"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/pabanal.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/80\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":522,"href":"https:\/\/pabanal.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/80\/revisions\/522"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/pabanal.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=80"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}